\par Эту задачу просто решить, используя принцип монотонности. Самая простая оценка получается, если выкинуть резисторы серые и черные резисторы, заменив их сопротивления на бесконечность. Тогда сопротивление полученной схемы будет точно больше, чем сопротивление исходной. 

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, circuit symbol unit = 5pt, thick]\small
    \def\r{1.3}
\begin{scope}[shift={(-2*\r - 1.5, 0)}]
	\draw (-120:\r) to[resistor] (-60:\r) to[resistor] (0:\r) to[resistor] (60:\r)
        to[resistor] (120:\r) to[resistor] (180:\r) to[resistor] (-120:\r);

    \foreach \col [count = \i] in {0, 100, 20}{
        \pgfmathsetmacro\k{\col}
        \draw ({(\i - 1) * 60 - 180}:\r) to[resistor = {fill = black!\col}] (0, 0)
            to[resistor = {fill = black!\col}] ++({(\i - 1) * 60}:\r);
    }
    
    \foreach \y in {-1, 1}{
    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    }
    \draw 
      (-\r-.5,0) node [left] {$R=$}
    	(\r+.75,0) node {$<$}; 
	\end{scope}

	\draw 
		(-120:\r) to [resistor] 
		(-60:\r) to [resistor] 
		(0:\r) to [resistor] 
		(60:\r) to [resistor] 
		(120:\r) to [resistor] 
		(180:\r) to[resistor] (-120:\r);
	\draw 
		(-\r,0) to [resistor]
		(0,0) to [resistor] (\r,0);
    % \foreach \col [count = \i] in {0, 100, 20}{
    %     \pgfmathsetmacro\k{\col}
    %     \draw ({(\i - 1) * 60 - 180}:\r) to[resistor = {fill = black!\col}] (0, 0)
    %         to[resistor = {fill = black!\col}] ++({(\i - 1) * 60}:\r);
    % }
    \foreach \y in {-1, 1}{
    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    }
    \draw 
    	(\r+.5,0) node [right] {$R_1 = \frac{6}{7}\unit{Ом}$};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\par Более тонкую оценку можно получить, если заменить все резисторы центральные резисторы на одинаковые. В таком случае 

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, circuit symbol unit = 5pt, thick]\small
    \def\r{1.3}

	\begin{scope}[shift={(-2*\r - 1.5, 0)}]
	\draw (-120:\r) to[resistor] (-60:\r) to[resistor] (0:\r) to[resistor] (60:\r)
        to[resistor] (120:\r) to[resistor] (180:\r) to[resistor] (-120:\r);

    \foreach \col [count = \i] in {0, 100, 20}{
        \pgfmathsetmacro\k{\col}
        \draw ({(\i - 1) * 60 - 180}:\r) to[resistor = {fill = black!\col}] (0, 0)
            to[resistor = {fill = black!\col}] ++({(\i - 1) * 60}:\r);
    }
    
    \foreach \y in {-1, 1}{
    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    }
    \draw 
      (-\r-.5,0) node [left] {$R=$}
    	(\r+.75,0) node {$<$}; 
	\end{scope}

	\draw 
		(-120:\r) to [resistor] 
		(-60:\r) to [resistor] 
		(0:\r) to [resistor] 
		(60:\r) to [resistor] 
		(120:\r) to [resistor] 
		(180:\r) to[resistor] (-120:\r);
	\draw 
		(-\r,0) to [resistor]
		(0,0) to [resistor] (\r,0);
	\draw 
		(0,0) to [resistor={fill = black}] (60:\r) 
		(0,0) to [resistor={fill = black}] (120:\r) 
		(0,0) to [resistor={fill = black}] (-60:\r) 
		(0,0) to [resistor={fill = black}] (-120:\r); 
    
    \foreach \y in {-1, 1}{
    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    }
    \draw 
    	(\r+.75,0) node  {$ = $};
    \begin{scope}[shift={(2*\r+1.5,0)}]
		\draw 
			(-120:\r) to [resistor] 
			(-60:\r) to [resistor] 
			(0:\r) to [resistor] 
			(60:\r) to [resistor] 
			(120:\r) to [resistor] 
			(180:\r) to[resistor] (-120:\r);
		\draw 
			(-\r,0) to [resistor]
			(0,0) to [resistor] (\r,0);
		\draw 
			(60:\r)  to [resistor={fill = black}] 
			(0,.2)	to [resistor={fill = black}] (120:\r) 
			(-60:\r) to [resistor={fill = black}] 
			(0,-.2) to [resistor={fill = black}] (-120:\r); 
	    
	    \foreach \y in {-1, 1}{
	    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
	            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
	    }    
    \draw 
     	(\r+.5,0) node [right] {$R_2 = \frac{5}{6}\unit{Ом}$};
    \end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{center}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, circuit symbol unit = 5pt, thick]\small
    \def\r{1.3}

	\begin{scope}[shift={(-2*\r - 1.5, 0)}]
	\draw (-120:\r) to[resistor] (-60:\r) to[resistor] (0:\r) to[resistor] (60:\r)
        to[resistor] (120:\r) to[resistor] (180:\r) to[resistor] (-120:\r);

    \foreach \col [count = \i] in {0, 100, 20}{
        \pgfmathsetmacro\k{\col}
        \draw ({(\i - 1) * 60 - 180}:\r) to[resistor = {fill = black!\col}] (0, 0)
            to[resistor = {fill = black!\col}] ++({(\i - 1) * 60}:\r);
    }
    
    \foreach \y in {-1, 1}{
    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    }
    \draw 
      (-\r-.5,0) node [left] {$R=$}
    	(\r+.75,0) node {$>$}; 
	\end{scope}

	\draw 
		(-120:\r) to [resistor] 
		(-60:\r) to [resistor] 
		(0:\r) to [resistor] 
		(60:\r) to [resistor] 
		(120:\r) to [resistor] 
		(180:\r) to[resistor] (-120:\r);
	\draw 
		(-\r,0) to [resistor]
		(0,0) to [resistor] (\r,0);
	\draw 
		(0,0) to [resistor={fill = black!20}] (60:\r) 
		(0,0) to [resistor={fill = black!20}] (120:\r) 
		(0,0) to [resistor={fill = black!20}] (-60:\r) 
		(0,0) to [resistor={fill = black!20}] (-120:\r); 
    
    \foreach \y in {-1, 1}{
    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    }
    \draw 
    	(\r+.75,0) node  {$ = $};
    \begin{scope}[shift={(2*\r+1.5,0)}]
		\draw 
			(-120:\r) to [resistor] 
			(-60:\r) to [resistor] 
			(0:\r) to [resistor] 
			(60:\r) to [resistor] 
			(120:\r) to [resistor] 
			(180:\r) to[resistor] (-120:\r);
		\draw 
			(-\r,0) to [resistor]
			(0,0) to [resistor] (\r,0);
		\draw 
			(60:\r)  to [resistor={fill = black!20}] 
			(0,.2)	to [resistor={fill = black!20}] (120:\r) 
			(-60:\r) to [resistor={fill = black!20}] 
			(0,-.2) to [resistor={fill = black!20}] (-120:\r); 
	    
	    \foreach \y in {-1, 1}{
	    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
	            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
	    }    
    \draw 
     	(\r+.5,0) node [right] {$R_3 = \frac{14}{17}\unit{Ом}$};
    \end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{center}

Такой оценкой, которая почти не потребовала вычислений мы получили, что $R$ находится в диапазоне шириной
\begin{equation}
	\Delta R = \frac{5}{6}\unit{Ом} - \frac{14}{17}\unit{Ом}\approx
	0{,}0098\unit{Ом}
\end{equation}
то есть требуемая точность уже достигнута, но мы попробуем улучшить её ещё немного
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, circuit symbol unit = 5pt, thick]\small
    \def\r{1.3}

	\begin{scope}[shift={(-2*\r - 1.5, 0)}]
	\draw (-120:\r) to[resistor] (-60:\r) to[resistor] (0:\r) to[resistor] (60:\r)
        to[resistor] (120:\r) to[resistor] (180:\r) to[resistor] (-120:\r);

    \foreach \col [count = \i] in {0, 100, 20}{
        \pgfmathsetmacro\k{\col}
        \draw ({(\i - 1) * 60 - 180}:\r) to[resistor = {fill = black!\col}] (0, 0)
            to[resistor = {fill = black!\col}] ++({(\i - 1) * 60}:\r);
    }
    
    \foreach \y in {-1, 1}{
    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    }
    \draw 
      (-\r-.5,0) node [left] {$R=$}
    	(\r+.75,0) node {$<$}; 
	\end{scope}

		\draw 
			(-120:\r) to [resistor] 
			(-60:\r) to [resistor] 
			(0:\r) to [resistor] 
			(60:\r) to [resistor] 
			(120:\r) to [resistor] 
			(180:\r) to[resistor] (-120:\r);
		\draw 
			(-\r,0) to [resistor]
			(0,0) to [resistor] (\r,0);
		\draw 
			(60:\r)  to [resistor={fill = black}] 
			(0,.2)	to [resistor={fill = black!20}] (120:\r) 
			(-60:\r) to [resistor={fill = black!20}] 
			(0,-.2) to [resistor={fill = black}] (-120:\r); 
	    
	    \foreach \y in {-1, 1}{
	    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
	            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
	    }    
    \draw 
     	(\r+.5,0) node [right] {$R_4 = \frac{34}{41}\unit{Ом}$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
Теперь интервал возможных значений сопротивления равен 
\begin{equation}
	\Delta R = \frac{34}{41}\unit{Ом} - \frac{14}{17}\unit{Ом} \approx
	0{,}0057\unit{Ом}
\end{equation}

\par Можно было бы остановится, но мы попробуем пойти ещё дальше. Для этого, однако, потребуется ещё трюк. Разобьём два центральных резистора на две части с сопротивлениями $x$ и $1-x$, $y$ и $1-y$.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, circuit symbol unit = 7pt, thick]\small
    \def\r{1.8}

	\begin{scope}[shift={(-2*\r - 1.5, 0)}]
	\draw (-120:\r) to[resistor] (-60:\r) to[resistor] (0:\r) to[resistor] (60:\r)
        to[resistor] (120:\r) to[resistor] (180:\r) to[resistor] (-120:\r);

    \foreach \col [count = \i] in {0, 100, 20}{
        \pgfmathsetmacro\k{\col}
        \draw ({(\i - 1) * 60 - 180}:\r) to[resistor = {fill = black!\col}] (0, 0)
            to[resistor = {fill = black!\col}] ++({(\i - 1) * 60}:\r);
    }
    
    \foreach \y in {-1, 1}{
    	\draw[scale = \y, decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] (\r, 0)
            node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    }
    \draw 
      (-\r-.5,0) node [left] {$R=$}
    	(\r+.75,0) node {$>$}; 
	\end{scope}
	\draw
		(-\r,0) to [resistor] (0,\r)
					  to [resistor={fill = black!20}] (\r,0)
		(-\r,0) to [resistor] (0,-\r)
					  to [resistor={fill = black}] (\r,0)
		(3*\r,0) to [resistor] (2*\r,\r)
					  to [resistor={fill = black}] (\r,0)
		(3*\r,0) to [resistor] (2*\r,-\r)
					  to [resistor={fill = black!20}] (\r,0)
		(2*\r,\r) to [resistor] (0,\r)
		(2*\r,-\r) to [resistor] (0,-\r);
	\draw [dashed]
		(0,-\r) to ++ (0, 2*\r)
		(2*\r,-\r) to ++ (0, 2*\r);
	\draw 
			(-\r, 0) to [resistor={info={center:\scriptsize$x$}}] ++ (\r,0)
							 to [resistor={info={center:\scriptsize$1-x$}}] ++ (\r,0)
							 to [resistor={info={center:\scriptsize$1-y$}}] ++ (\r,0)
							 to [resistor={info={center:\scriptsize$y$}}] ++ (\r,0);
	    
	   \draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(-\r, 0) node[contact] {} -- ++(-0.5, 0);
	   \draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(3*\r, 0) node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    \draw 
     	(3*\r+.5,0) node [right] {$R_5$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
Как бы мы ни выбирали $x$ и $y$, $R_4$ всегда будет оценкой снизу. Значит стоит выбрать их так, чтобы сопротивление было максимально. Перерисуем схему
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, circuit symbol unit = 7pt, thick]\small
    \def\r{1.8}
    \draw 
    	(0,0) to [resistor={info'={$x$}}] ++ (\r,0)
    				to [resistor={info'={$y$}}] ++ (\r,0)
    			  to [resistor={info'={$1-x$}}] ++ (\r,0)
    			  to [resistor={info'={$1-y$}}] ++ (\r,0);
    \draw 
    	(0,0) to ++ (.1*\r,.4*\r)
    		to [resistor={info={$\sfrac{1}{2}\unit{Ом}$}}] ++ (.8*\r,0)
    		to (\r,0)
    	(\r,0) to ++ (.1*\r,.4*\r)
    		to [resistor={info={$\sfrac{1}{2}\unit{Ом}$}}] ++ (.8*\r,0)
    		to (2*\r,0)
    	(2*\r,0) to ++ (.1*\r,.6*\r)
    		to [resistor={info={$\sfrac{6}{5}\unit{Ом}$}, fill = black!40}] ++ (.8*\r,0)
    		to (3*\r,0)
    	(3*\r,0) to ++ (.1*\r,.6*\r)
    		to [resistor={info={$\sfrac{6}{5}\unit{Ом}$}, fill = black!40}] ++ (.8*\r,0)
    		to (4*\r,0)
    	(2*\r,0) to ++ (.1*\r,-.6*\r)
    		to [resistor={info'={$\sfrac{1}{2}\unit{Ом}$}}] ++ (1.8*\r,0)
    		to (4*\r,0)
    		;
	    
	   \draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(0, 0) node[contact] {} -- ++(-0.5, 0);
	   \draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(4*\r, 0) node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    \draw 
     	(-.5,0) node [left] {$R_5=$};
\end{tikzpicture}
\end{center}

Надо понять перспективность такой оценки. Для этого посмотрим разомкнём вертикальные перемычки

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, circuit symbol unit = 7pt, thick]\small
    \def\r{1.8}
    \draw 
    	(0,0) to [resistor={info'={$x$}}] ++ (\r,0)
    				to [resistor={info'={$y$}}] ++ (\r,0)
    			  to [resistor={info'={$1-x$}}] ++ (\r,0)
    			  to [resistor={info'={$1-y$}}] ++ (\r,0);
    \draw 
    	(0,0) to ++ (.1*\r,.4*\r)
    		to [resistor={info={$\sfrac{1}{2}\unit{Ом}$}}] ++ (.8*\r,0)
    		to (\r,0)
    	(\r,0) to ++ (.1*\r,.4*\r)
    		to [resistor={info={$\sfrac{1}{2}\unit{Ом}$}}] ++ (.8*\r,0)
    		to (2*\r,0)
    	(2*\r,0) to ++ (.1*\r,.6*\r)
    		to [resistor={info={$\sfrac{6}{5}\unit{Ом}$}, fill = black!40}] ++ (.8*\r,0)
    		to (3*\r,0)
    	(3*\r,0) to ++ (.1*\r,.6*\r)
    		to [resistor={info={$\sfrac{6}{5}\unit{Ом}$}, fill = black!40}] ++ (.8*\r,0)
    		to (4*\r,0)
    	(2*\r,0) to ++ (.1*\r,-.6*\r)
    		to [resistor={info'={$\sfrac{1}{2}\unit{Ом}$}}] ++ (1.8*\r,0)
    		to (4*\r,0)
    		;
	    
	   \draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(0, 0) node[contact] {} -- ++(-0.5, 0);
	   \draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(4*\r, 0) node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
    \draw 
     	(-.5,0) node [left] {$R_5=$}
    	(4*\r+.75,0) node {$<$};
   \begin{scope}[shift={(4*\r + 1.5,0)}]
   	\draw 
   		(0,0) to [resistor={info'={$x+y$}}] (\r,0)
   				  to [resistor={info'={$2 - (x+y)$}}] ++ (\r,0)
   		(0,0) to ++ (.1*\r, .5*\r) 
   					to [resistor={info={$1\unit{Ом}$}}] (\r, .5*\r)
   					to [resistor={info={$\sfrac{12}{29}\unit{Ом}$}}] (1.9*\r, .5*\r)
   					to (2*\r,0);
   	\draw 
   		(\r,0) to ++ (0, .5*\r);
   	\draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(0, 0) node[contact] {} -- ++(-0.5, 0);
	   \draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(2*\r, 0) node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
   \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}
и ещё раз
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, circuit symbol unit = 7pt, thick]\small
    \def\r{1.8}
   	\draw 
   		(0,0) to [resistor={info'={$x+y$}}] (\r,0)
   				  to [resistor={info'={$2 - (x+y)$}}] ++ (\r,0)
   		(0,0) to ++ (.1*\r, .5*\r) 
   					to [resistor={info={$1\unit{Ом}$}}] (\r, .5*\r)
   					to [resistor={info={$\sfrac{12}{29}\unit{Ом}$}}] (1.9*\r, .5*\r)
   					to (2*\r,0);
   	\draw 
   		(\r,0) to ++ (0, .5*\r);
   	\draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(0, 0) node[contact] {} -- ++(-0.5, 0);
	   \draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(2*\r, 0) node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
	 \draw 
	 	(-.5,0) node [left] {$R_5<$}
	 	(2*\r+.75,0) node  {$<$};
   \begin{scope}[shift={(2*\r+1.5,0)}]
   	\draw 
   		(0,0) to [resistor={info'={$2\unit{Ом}$}}] (2*\r,0)
   		(0,0) to ++ (.1*\r, .5*\r) 
   					to [resistor={info={$1\unit{Ом}$}}] (\r, .5*\r)
   					to [resistor={info={$\sfrac{12}{29}\unit{Ом}$}}] (1.9*\r, .5*\r)
   					to (2*\r,0);  
   	\draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(0, 0) node[contact] {} -- ++(-0.5, 0);
	   \draw[decorate, decoration = {snake, amplitude = 0.9, segment length = 3mm}] 
	    		(2*\r, 0) node[contact] {} -- ++(0.5, 0);
	  \draw 
	  	(2*\r+.5,0) node [right] {$=\frac{82}{99}\unit{Ом}$};
   \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}
Причём этого можно достигнуть, если выбрать $x=y=(\sfrac{1}{2})\unit{Ом}$. Тогда все выкидывания перемычек будут эквивалентными преобразованиями. В итоге ширина оценки получилась равной
\begin{equation}
	\Delta R = \frac{34}{41}\unit{Ом} - \frac{82}{99}\unit{Ом} \approx
	0{,}00099\unit{Ом}.
\end{equation}
Потрясающая точность. 
\begin{equation}
  R\in \left[ 0{,}829; 0{,}828\right]\unit{Ом}
\end{equation}